# 学习方式和态度

对于编程，有的人认同这样的学习方式：编程是一项技能，所以应该多实践多写代码。程序写的对不对，只要运行一下看结果是否正确就可以了。然而我个人并不认同这种方式。至少对于 C 语言来说，这样学习绝不是一个好主意。你应该清楚你要干什么，清楚什么是正确的做法，清楚每条语句大致会有什么效果，可能产生什么错误……要以培养良好的编码习惯，写出优质代码为目的，而不是仅仅依靠结果做判定。  
比如，你可能打开文件没有关闭，占用内存没有释放，使用了低效的算法，没有做好跨平台，没有做好出错处理……能短时间内得到结果只能通过测试样例，而实际情况下你的程序可能面对的是庞大的数据流。用小样本测试时你的程序或许能得到正确结果，但结果正确并不是你唯一需要追求的。  
以 Hello world 程序开始是很多编程教材的惯例，但这里我不会给出 C 语言的 Hello world 程序。